燈光設計問題

想請教下各位如果居屋一房個隻單位 想用盒仔燈同射燈係廳應該點分配位好 因為唔想用大吊燈
電視係廁所牆個邊

你講得出盒仔燈
即係睇左佢射出嚟個效果啦
咁你知個效果，你應該知你自己屋企都要咩效果㗎喎
要全部光猛0死角，定局部光唔影響睇電視就算？

不過我唔建議用射燈
因為太集中，唔得平均光度

多謝爸打覆我先
其實都想光猛啲 用射燈只係想射一射個天花同牆無咁暗 因為都知盒仔燈照唔到天花
所以想知大約用幾多盒仔燈會照得光間屋

你做燈嘈，用led燈較到光暗個d
一來打上天花反射返會平均d
二來唔洗度位走喉放燈
我覺得盒仔燈點打都怪

你可以睇下盒仔燈spec再畫返個圓出嚟就知要用幾多支

樓主想要嘅效果，燈槽的確係較好嘅選擇

係
不過我估佢唔鍾意整燈槽

盒仔燈明裝落天花其實好肉酸
仲要基本上都係窄角直射 d光硬到仆街
影相就好睇 住落你就知幾難頂

係 就係唔想整燈槽

你可以買d吸頂燈
向下射之餘又會向上射
造到打均全屋效果

個廳咁長，可以用track light
係要一個燈位出線，成本又可以慳好多

到底有幾多人住緊呢款

公屋居屋樓底矮，用盒仔燈同射燈會太集中，D光散唔開

整燈糟又係會拉低你樓底。

用返吸頂燈吧啦。

我屋企都係用緊盒仔燈。

除左燈槽，仲有咩設計可以唔會集中火線，感覺比較柔和？

盒仔燈好核突
一餅餅咁係天花板突出黎

吸頂 冇燈罩吊燈 都得架啦

樓底唔夠高先用盒仔燈

個天花會唔會好暗 好怪咁？

長型廳各兩頭燈應該都夠，睇你想唔想門口廚廁位置加盞單頭，如果有飯枱位置就睇下駛唔駛加盞飯枱吊燈。

你個積同我差唔多
6個盒仔燈就夠
無記錯就25W 暖色
我自己都覺得有D光
可能20W就岩岩好
要唔要圖?

好 想睇下爸打你點放唔該晒

原來得7W 3000k
咁5W應該就夠
開左2支效果咁 已經好夠光